\localauthor{Johannes Garstenauer}

\subsection{Schichten}\label{arch:schichten}

\subsection{Pakete}\label{arch:pakete}

\subsubsection{edu.uni\_passau.lases.control} \label{arch:control}
Dieses Paket enthält alle Klassen der Kontrollschicht.
\newline\newline
\textbf{\emph{edu.uni\_passau.lases.control.conversion}}
enthält alle Klassen die zur Konvertierung von Nutzereingaben
in Facelets verwendet werden.
\newline\newline
\textbf{\emph{edu.uni\_passau.lases.control.validiation}}
enthält alle Klassen die zur Validierung von Nutzereingaben
in Facelets verwendet werden.
\newline\newline
\textbf{\emph{edu.uni\_passau.lases.control.backing}}\label{arch:backing}
enthält alle Managed Beans welche zur Darstellung der Facelets aus der
%todo link
View Verwendung finden. Zu jedem Facelet [facelet] existiert genau ein
Backing-Bean, welches [facelet]Backing genannt wird.
%todo
%\subsubsection*{edu.uni_passau.lases.control.servlet}

\subsubsection{edu.uni\_passau.lases.business}\label{arch:business}
Dieses Paket enthält alle Klassen der Logikschicht.
\newline\newline
\textbf{\emph{edu.uni\_passau.lases.business.service}}\label{arch:service}
enthält alle Klassen die den Hauptteil der Anwendungslogik.
Das sind also alle Dienste welche den
\hyperref[arch:backing]{Backing Beans} zur Verfügung
gestellt werden und auf die auf die %todo link repos
Repositories zugreifen.
\newline\newline
\textbf{\emph{edu.uni\_passau.lases.business.util}}
enthält die Hilfsklassen, welche Dienste zur Verfügung stellen,
die von der Anwendungslogik selbst getrennt werden können.
\newline\newline
\textbf{\emph{edu.uni\_passau.lases.business.exception}}
enthält die Exceptions, die ein Fehlverhalten im System repräsentieren.
\newline\newline
\textbf{\emph{edu.uni\_passau.lases.business.internal}}
enthält die Klassen, welche zur Verwaltung intern verwendet werden.
Hierzugehört beispielsweise die Sessionverwaltung, sowie der Systemstart und -stop.

\subsubsection{edu.uni\_passau.lasses.persistence}\label{arch:persistence}
Dieses Paket enthält alle Schichten der Persistenzschicht.
\newline\newline
\textbf{\emph{edu.uni\_passau.lases.persistence.repository}}
enthält alle Klassen die den Zugriff auf, in der Datenbank gelagerte,
Daten ermöglichen
\newline\newline
\textbf{\emph{edu.uni\_passau.lases.persistence.util}}
enthält die Hilfsklassen zur Datenbankverwaltung wie einen
Connection-Pool oder Mailverwaltung.
\newline\newline
\textbf{\emph{edu.uni\_passau.lases.persistence.exception}}
enthält die Exceptions welche ein Fehlverhalten im Umgang mit der
Datenbank repräsentieren.

\subsubsection{edu.uni\_passau.lases.global}
Dieses Paket enthält alle Klassen welche über Schichten hinweg
verwendet werden.
\newline\newline
\textbf{\emph{edu.uni\_passau.lases.global.logging}}
enthält Hilfsklassen für schichtenübergreifende Aufgaben, wie das Logging.
\newline\newline
\textbf{\emph{edu.uni\_passau.lases.global.transport}}
enthält alle POJO-Klassen die Daten in der Anwendung repräsentieren und zu deren
Transport verwendet werden.

%todo i18n resource bundles: info (tooltips), names (labels), messages (facesmsg)

\subsection{Fehlerbehandlung}
Bei Verwendung der Anwendung können Fehler auftreten. Diese werden zur Nachvollziehbarkeit
immer geloggt. Daraufhin wird auf verschiedene Weisen weiterverfahren.

\subsubsection{Geprüfte Ausnahmen}
Geprüfte Ausnahmen repräsentieren Ausnahmesituationen, mit
denen gerechnet werden muss und auf die reagiert werden sollte.
Beispielsweise FileNotFoundException oder IOException.

\subsubsection{Ungeprüfte Ausnahmen}

\subsection{Frameworks}\label{arch:frameworks}
\subsubsection{Jakarta Server Faces}
Jakarta Server Faces (JSF; früher JavaServer Faces) ist ein Framework-Standard zur
Entwicklung von grafischen Benutzeroberflächen für Webanwendungen, basierend auf Servlets und JSP-Technik.
Es wird die Referenzimplementierung \emph{Mojarra} verwendet.

\subsubsection{Context and Dependency Injection}
Die \emph{Context and Dependency Injection} ist eine Technologie welche die
Abhängigkeitsverwaltung zwischen Objekten vereinfacht. Im Sinne der
\emph{Inversion of Control} werden dem Entwickler Werkzeuge an die Hand gelegt mithilfe derer
er Objektrefernzierung tätigen kann, ohne diese Objekte vorher explizit zu erstellen.
Diese referenzierten Objekte können ebenfalls in andere Objekte zur Laufzeit \emph{injected}
werden und somit ohne Initialisierung oder umständlichen Transport der Referenzierung
verwendet werden.
Dies ermöglicht eine loosere Kupplung zwischen Klassen und ermöglicht somit Erweiterbarkeit
und Austauschbarkeit.
CDI verwaltet in dieser Anwendung alle Objekte der \hyperref[arch:backing]{Backing-Beans}
und \hyperref[arch:service]{Services}.
Es wird die Referenzimplementierung \emph{Weld} von \emph{JBoss} verwendet.

\subsection{Patterns}\label{arch:patterns}
%todo konkret auf unser System abstimmen. (Keine allg. erklärung der patterns)

\subsubsection{Model View Controller}
Dieses Entwurfsmuster trennt die Klassen und Komponenten der Anwendung in drei
verschieden Teile, welche jeweils eigene Aufgaben übernehmen:
\begin{itemize}
    \item Die \emph{\textbf{View-Komponenten}} übernehmen alle Aufgaben,
    welche mit der grafischen Darstellung der Anwendung zusammenhängen.
    In dieser Anwendung sind dies die Facelets. %todo link facelets
    \item Die \emph{\textbf{Controller-Klassen}} übernehmen alle Aufgaben,
    welche die Interaktion zwischen der View und dem Model betrifft. Sie behandeln
    Nutzereingaben, Validation und Konvertierung etc. In dieser Anwendung befinden sie
    sich in den \hyperref[arch:control]{edu.uni\_passau.lases.control} Paketen.
    \item Die \emph{\textbf{Model-Komponenten}} beinhalten die Modelldaten, sowie jene
    Klassen welche sich mit deren Beschaffung und Verarbeitung beschäftigen. In dieser
    Anwendung befinden sie sich in den \hyperref[arch:business]{edu.uni\_passau.lases.business}
    und \hyperref[arch:persistence]{edu.uni\_passau.lases.persistence} Paketen.
\end{itemize}
Die Verwendung dieses Patterns bietet viele Vorteile hinsichtlich der Modularität
und Erweiterbarkeit der Anwendung.

\subsubsection{Singleton}
Eine Klasse, welche nach dem Singleton-Entwurfsmuster implementiert wurde zeichnet
sich dadurch aus, dass es nur genau eine Instanziierung von dieser Klasse geben
kann und darf. Hierdurch werden vorrangig Ressourcen gespart, außerdem wird die
Verwaltung der im Objekt gekapselten Funktionalität erleichtert.
Ein Beispiel hierfür ist der Connection Pool, %todo link und mehr? Config reader
welcher ein Singleton ist damit, unter anderem, sichergestellt wird, dass
eine genau festgelegte Anzahl an Datenbankverbindungen existiert und nicht mehr.

\subsubsection{Data Transfer Object}
Dieses Entwurfsmuster schreibt die Verwendung von \emph{Data Transfer Objects}
zur einheitlichen Darstellung der Entitäten in den Modelldaten und dem Transport
von Daten vor.
Diese sind POJOs, welche private Felder zur Repräsentation der Daten mit Getter- und
Settermethoden haben.
Der Vorteil der Verwendung dieses Entwurfsmusters liegt darin, dass eine
einheitliche und übersichtliche Schnittstelle für Datenrepräsentation und Transport
in der Anwendung besteht. Die zugehörigen Klassen lagern im
\hyperref[arch:transport]{edu.uni\_passau.lases.transport} Paket.

\subsubsection{Repository}
Beim \emph{Repository} Pattern wird für jedes Business-Objekt oder jede Entität
eine Klasse definiert welche den Datenbankzugriff auf die zugehörigen Daten steuert.
Für diesen Zugriff werden oft die \textit{CRUD}-Methoden, das heißt
\begin{itemize}
    \item \textit{CREATE} zur Erstellung,
    \item \textit{READ} zum Erhalten,
    \item \textit{UPDATE} zum Updaten,
    \item und \textit{DELETE} zum Löschen
    \end{itemize}
eines oder mehrerer Datenbankeinträge der zugehörigen Entität, angeboten.
Weiterhin findet das Mapping auf die \hyperref[arch:transport]{DTO-Objekte} statt.
In dieser Anwendung finden sich die \emph{Repository-Pattern} Klassen im Paket
\hyperref[arch:repository]{edu.uni_passau.lases.repository}. Durch die mit
der Verwendung dieses Patterns gewonnenen Übersichtlichkeit erleichtern wir uns die
Implementation und ermöglichen leichte Erweiterbarkeit der Datenschemas.

\subsubsection{Object Pool}
Das \emph{Object Pool} Erzeugungsmuster wird dazu verwendet, Objekte nach initialer Erzeugung
vorzubehalten, da sinnvoller ist als sie bei jeder Verwendung neu zu erzeugen.
Somit werden Ressourcen gespart. In dieser Anwenfung findet dieses Entwurfsmuster
beim Connection Pool %todo link
Verwendung und bietet den zusätzlichen Vorteil, dass eine feste Maximalanzahl an
Datenbankverbindungen festgelegt werden kann.

\subsubsection{Observer}
Das \emph{Observer} Verhaltensmuster beschreibt Methoden, welche auf
Änderungen im Zustand eines Systems warten und daraufhin handeln.
In unserem System findet das beispielsweise beim LifeCycleListener %todo link
zur Reaktion auf das Herunterfahren oder Starten des Systems Verwendung.
%todo propagation der messages aus service in backingbeans