\localauthor{Thomas Kirz}

\subsection{Anwendungsbereiche \& Zielgruppen}

LasEs richtet sich an die einreichenden Wissenschaftler, an die Gutachter sowie an die Editoren, die zu den jeweiligen Konferenzen und Journalen gehören.
Die Editoren werden von den Konferenzen und Journalen initial gestellt und entscheiden über die Annahme einer Einreichung.
Sie sind deshalb, wie die Gutachter, in der Lage, die Qualität von wissenschaftlichen Arbeiten in ihrem Gebiet beurteilen zu können.

Betreiber der Anwendung sind die Administratoren.
Diese sollten Erfahrung mit der Installation, Konfiguration, Verwaltung und Wartung von Web- und Datenbankapplikationen haben.
Sie haben auch die Aufgabe, Konferenzen und Journale einzurichten und müssen daher mit deren Repräsentanten in Kontakt stehen.

\subsection{Betriebsbedingungen}

LasEs ist als Webanwendung frei im World Wide Web verfügbar und kann daher von allen Nutzern mit ihren eigenen Endgeräten mit gängigen Browsern weltweit bedient werden.

Die Software ist zu 99~\% der Zeit zugänglich bis auf eine vom Administrator festgelegte wöchentliche Stunde für Wartungsarbeiten und Durchführung von Updates.

Regelmäßige Backups führt LasEs nicht selbst durch, sie werden aber durch die PostgreSQL-Software ermöglicht und vom Administrator konfiguriert.
Er kann dabei zwischen verschiedenen Möglichkeiten wie zehnminütigen oder stündlichen Backupintervallen wählen.

Für den Betrieb des Systems sind ein Web- und ein Datenbankserver nötig.
Diese können getrennt sein oder als zwei Dienste auf dem gleichen Server betrieben werden.
Dafür kann ein externes Rechenzentrum benutzt werden oder man betreibt einen eigenen Server in einer Umgebung mit adäquater Kühlungs- und Sicherheitsinfrastruktur.