\localauthor{Thomas Kirz}

\subsection{Musskriterien}
Ziel des Projekts ist eine Webapplikation mit Benutzeroberfläche in englischer Sprache, die von mehreren Nutzenden mit verschiedenen Rollen und Rechten benutzt werden kann.
Alle Rollen, außer den anonymen Nutzenden, werden als authentifizierte Nutzende bezeichnet und haben zunächst grundlegende Rechte, außer sie bekleiden die Rolle eines Administrators, eines Gutachters oder eines Editors.

Eine Erweiterung des Systems um Funktionen, die über die folgenden Kriterien hinausgehen, wie z.B.\ das Publizieren von Artikeln, soll einfach möglich sein.

\subsubsection{Administratoren}
An oberster Stelle in der Hierarchie stehen die Administratoren mit allumfassenden Rechten, welche als Betreiber der Anwendung fungieren.
Sie können das System gemäß den Anforderungen und Wünschen des Betreibers konfigurieren und Benutzende verwalten.
Außerdem richten sie Konferenzen und Journale ein, also Veranstaltungen bzw.\ Zeitschriften, bei denen wissenschaftliche Artikel veröffentlicht werden.
Dafür ernennen sie jeweils Editoren, die die Einreichungen für ihre Konferenzen und Journale verwalten.

\subsubsection{Editoren}
Editoren können auch weitere Editoren für ein \hyperref[glo:wissForum]{wissenschaftliches Forum} ernennen.
Sie laden Gutachter für das Review von Artikeleinreichungen ein und entscheiden nach Fertigstellung der Gutachten auf dessen Basis, ob sie angenommen oder (mit Begründung) abgelehnt werden sollen.

\subsubsection{Gutachter}
Gutachter können Einladungen zur Begutachtung einer wissenschaftlichen Arbeit annehmen oder ablehnen.
Nehmen sie diese an, so müssen sie sich spätestens zu diesem Zeitpunkt registrieren.
Danach können sie das Dokument herunterladen und ihren Bericht in einem eigenen PDF-Dokument bei Einhaltung einer vom Editor festgelegten Deadline wieder hochladen.
Außerdem stehen ihnen Tools wie ein Kommentarfeld oder die Möglichkeit, eine Empfehlung abzugeben, zur Verfügung.

\subsubsection{Angemeldete Nutzer}
Einreichen kann jeder Wissenschaftler nach Registrierung und Anmeldung am System.
Sie können mithilfe einer Liste oder Suche eine geeignete Konferenz oder ein Journal finden,
dort können sie ihre Artikel als PDF-Datei hochladen und mit Metainformationen wie Daten der Koautoren versehen.
Dabei haben sie die Möglichkeit, auszusuchen, welcher Editor für die Einreichung verantwortlich sein soll.
Über eine Entscheidung des Editors werden sie per E-Mail benachrichtigt.

\subsubsection{Anonyme Nutzer}
Anonyme Nutzer können sich initial nur registrieren und dann erst weitere Funktionen benutzen.

Anonyme Nutzende können sich initial nur registrieren und dann erst weitere Funktionen benutzen.

Alle Rollen, außer den anonymen Nutzenden, werden als authentifizierte Nutzende bezeichnet und haben zunächst grundlegende Rechte außer sie bekleiden die Rolle eines Administrators, eines Gutachters oder eines Editors.

\subsection{Wunschkriterien}

Über die nötigen Funktionen hinaus gibt es noch folgende wünschenswerte Kriterien.

Es wäre möglich, dass bei der Einreichung ein Editor nicht verbindlich ausgesucht, sondern nur vorgeschlagen wird;
die Editoren können dann selbst unter sich ausmachen, wer welche Einreichung betreut.
Außerdem könnte es die Funktion geben, Gutachter bei der Einreichung unverbindlich vorzuschlagen.

Weitere Möglichkeiten zur Personalisierung sind möglich,
zum einen die Anzeige von eigener Logos und Farbschemata für Konferenzen und Journale oder auch Avatarbilder für die Nutzerprofile.

Neben direkter Annahme oder Ablehnung einer Einreichung ist das Anfordern einer Revision optional.
Die Einreichung müssten also mit gewünschten Änderungen erneut eingesendet werden, erneut begutachtet und evtl.\ akzeptiert werden.

Schließlich gibt es noch die Möglichkeit, die Webseite zweisprachig auf Englisch und Deutsch anzubieten.

\subsection{Abgrenzungskriterien}

Die Veröffentlichung und Lizenzierung von Artikeln ist keine Funktion der Software,
die Annahme oder Ablehnung ist der letzte Schritt einer Einreichung für LasEs.
Auch Zahlungsabwicklungen werden nicht unterstützt.

Die Webseite ist für Laptops und Desktopgeräte optimiert, es wird keine für mobile Endgeräte nutzerfreundliche Oberfläche gewährleistet.